其實辯論要贏人係咪真係靠論點？

有時同啲藍絲辯論，明明對方啲觀點好廢好荒謬
但辯辯下又好似慢慢比對方牽住鼻子走咁
不利既論點就快快spin走或者輕輕回應
有利既論點就不斷重覆，面對質疑都照講落去，係咁反問人
然後明明無證據又鐘意一口咬定啲野
呢啲詭辯技巧真係好強大
到底邊度有得學返黎

類似係咁
於是我就會越來越勞氣，講野之前思考既時間少左
咁就會製造啲位比藍絲入
然後藍絲就會乘機捉住再不斷發酵

藍絲係靠威迫利誘
中國人傳統就係死都唔肯認低威
而且佢地嘅所謂主見係隨波逐流
如果你改變到佢嘅圈子就可以改變佢嘅諗法

五毛經驗係豐富啲

的確係，但係明明對方啲論點咁廢，但氣勢上好似比人講贏左咁，令人好唔服氣好撚燥

辯論唔係學術大會
大家要清楚明白

你同豬辨論, 只會令自己變蠢, 而隻豬就樂在其中

用黎用去咪都係得一招偷換概念
自己去Google下背後既理論
自然就知點拆招

詭辯 := 用邏輯錯誤黎辯論
藍絲既詭辯唔係學返黎
而係佢地本身冇邏輯
但你話做到政府部門發言人
就係有目的咁誤導大眾

連法庭辯論都係咁
「論點」睇黎真係非辯論既首要目的

咁你用 bullet points list 晒你對佢既質疑同反駁先，
之後你要求佢逐一回應，咁佢無可能回避，如果回避既話你可有條道理要求正面回答。
如果佢有任何邏輯謬誤，就一一指證。

人無恥則無敵

因為simpsons 案係群眾都得到好多關注
所以先由案情討論變咗做政治討論
法官都敵唔過民粹

同藍絲辯論O徒時間
直接ignore 佢算

你入佢個戰場到同佢嘈已經輸左
佢哋又唔係講邏輯
要贏係要比佢更惡更無賴 不斷重複 疊聲 唔洗聽佢鳩up

利申：唔識 直接ignore 做下實事好過

針唔拮到肉唔知痛啫，
客觀黎睇本身唔理政治嘅藍絲一直跟政府政策安居樂業，係社會運動搞亂咗佢哋生活，所以佢哋論點都係基於信政府，無論有咩證據佢哋都覺得有原因，然後就會話係示威者嘅錯

好似快必一樣？

因為佢地係未出事果陣係權威信奉者
其實講講哂應該講既無用就唔使拗落去

問蕭生 要大量知識引證

蕭生上次咪屌打藍屍博士

蕭生

你講緊某宗教？